{
    "paleont\u00f3logo": 1,
    "de": 45,
    "(": 3,
    ",": 1,
    "em": 22,
    "qu\u00edmico": 1,
    "diretor-presidente": 1,
    "subsidi\u00e1ria": 1,
    "brasileira": 1,
    "um": 1,
    "grupo": 1,
    "exigir": 1,
    "uma": 2,
    "explica\u00e7\u00e3o": 1,
    "dirigida": 1,
    "por": 4,
    "trabalha": 1,
    "vice-presidente": 1,
    "subvive": 5,
    "mandar": 2,
    "manda": 1,
    "dominada": 1,
    "tem": 1,
    "apoio": 1,
    "diretor": 1,
    "juntou": 2,
    "as": 4,
    "lideran\u00e7as": 2,
    "presidente": 1,
    "vereador": 1,
    "acredita": 1,
    "quando": 2,
    "tiverem": 2,
    "l\u00edder": 1,
    "apresentou": 1,
    "cineastas": 1,
    "como": 1,
    "contava": 1,
    "com": 2,
    "a": 6,
    "simpatia": 1,
    "licenciada": 1,
    "instrutor": 1,
    "interlocutor": 1,
    "solicitar": 1,
    "comandadas": 1,
    "conseguiu": 1,
    "implanta\u00e7\u00e3o": 1,
    "organiza": 1,
    "excurs\u00f5es": 1,
    "criou": 1,
    "aproximou": 1,
    "politicamente": 1,
    "ficar\u00e1": 2,
    "t\u00e3o": 2,
    "pr\u00f3ximo": 2,
    "contactar": 1,
    "o": 2,
    "porta-voz": 1,
    "gostaria": 1,
    "ouvir": 1,
    "ficam": 1,
    "maior": 1,
    "\u00e9": 2,
    "visite": 1,
    "rua": 1,
    "director-geral": 1,
    "toma": 1,
    "for\u00e7a": 1,
    "tomam": 2,
    "ocupa\u00e7\u00e3o": 1,
    "respons\u00e1vel": 1,
    "n\u00e3o": 1,
    "contatar": 1,
    "ignorar": 2,
    "leis": 2
}